Листинг 19.2. Результат компиляции примера, приведенного в Листинге 11.39 
              с помощью компилятора Microsoft Visual C++

main	proc near	; CODE XREF: start+AF p

var_18 = byte ptr -18h
var_4 = dword ptr -4

 	push	ebp	
 	mov	ebp, esp	
 	sub	esp, 18h	
 	; Первый PUSH явно относится к прологу функции, а не к передаваемым 
	; аргументам.

 	push	esi	
 	push	edi	
 	; Отсутствие явной инициализации регистров говорит о том, что, скорее 
 	; всего, они просто сохраняются в стеке, а не передаются как аргументы,
 	; однако если данной функции аргументы передавались не только через 
 	; стек, но и через регистры ESI и EDI, то их засылка в стек вполне может
 	; преследовать цель передачи аргументов следующей функции.

 	push	offset aHelloWorld ; "Hello,World!"	
 	; Ага, а вот здесь явно имеет место передача аргумента — указателя на 
 	; строку . Хотя теоретически возможно временное сохранение константы в 
 	; стеке для ее последующего выталкивания в какой-нибудь регистр,
 	; или же непосредственному обращению к стеку, ни один из известных
 	; компиляторов не способен на такие хитрости, и засылка константы в стек
 	; всегда является передаваемым аргументом.

 	lea	eax, [ebp+var_18]
 	; В EAX заносится указатель на локальный буфер

 	push	eax	
 	; EAX (указатель на локальный буфер) сохраняется в стеке.
 	; Поскольку ряд аргументов непрерывен, то после распознания первого 
 	; аргумента можно не сомневаться, что все последующие заносы чего бы то 
 	; ни было в стек – также аргументы.		
			
 	call	strcpy	
 	; Прототип функции strcpy(char *, char *) не позволяет определить 
 	; порядок занесения аргументов, однако, поскольку все библиотечные C-
 	; функции следует соглашению cdecl, то аргументы заносятся справа 
 	; налево, и исходный код выглядел так: strcpy(&buff[0],"Hello,World!").
 	; Но, может быть, программист использовал преобразование, скажем, в 
 	; stdcall? Крайне маловероятно, — для этого пришлось бы 
 	; перекомпилировать и саму функцию strcpy — иначе откуда она бы узнала, 
 	; что порядок занесения аргументов изменился? Хотя обычно стандартные 
 	; библиотеки поставляются с исходными текстами, их перекомпиляцией 
	; практически никто и никогда не занимается.

 	add	esp, 8	
 	; Выталкиваем 8 байт из стека. Из этого мы заключаем, что функции 
 	; передавалось два машинных слова аргументов и, следовательно, PUSH ESI 
 	; и PUSH EDI не были аргументами функции!		
			
 	mov	[ebp+var_4], 777h	
 	; Заносим в локальную переменную константу 0x777. Это явно константа, а 
 	; не указатель, т. к. у Windows в этой области памяти не могут храниться 
 	; никакие пользовательские данные
			
 	sub	esp, 18h	
 	; Резервирование памяти для временной переменной. Временные переменные
 	; в частности создаются при передаче аргументов по значению, поэтому,
 	; будем готовы к тому, что следующий "товарищ" — аргумент 
			
 	mov	ecx, 6	
 	; Заносим в ECX константу 0х6. Пока еще не известно, зачем.
			
 	lea	esi, [ebp+var_18]	
 	; Загружаем в ESI указатель на локальный буфер, содержащий 
 	; скопированную строку "Hello, World!"

 	mov	edi, esp	
 	; Копируем в EDI указатель на вершину стека

 	repe 	movsd	
 	; вот она — передача строки по значению. Строка целиком копируется в 
 	; стек, отъедая от него 6*4 байт.
 	; (6 — значение счетчика ECX, а 4 — размер двойного слова — movsD)
 	; следовательно, этот аргумент занимает 20 (0x14) байт стекового 
 	; пространства –эта цифра нам пригодится при определении количества 
 	; аргументов по количеству выталкиваемых байт.
 	; В стек копируются данные с [ebp+var_18], до [ebp+var_18-0x14], т. е.
 	; с var_18 до var_4. Но ведь в var_4 содержится константа 0x777!
 	; следовательно, она будет передана функции вместе со строкой.
 	; Это позволяет нам воссоздать исходную структуру:
 	; struct x{		
 	; char s0[20]		
 	; int x		
 	; }		
 	; да, функции, выходит, передается структура, а не одна строка!
 			
			
 	push	401AA3D7h	
 	push	0A3D70A4h	
 	; Заносим в стек еще два аргумента. Впрочем, почему именно два?
 	; Это вполне может быть и один аргумент типа int64 или double
 	; Определить — какой именно по коду вызывающей функции не представляется
 	; возможным		

 	call	MyFunc	
 	; Вызов MyFunc. Прототип функции установить, увы, не удается... Ясно 
 	; только, что первый (слева? справа?) аргумент — структура, а за ним 
 	; идут либо два int либо один int64 или double
 	; Уточнить ситуацию позволяет анализ вызываемой функции, но мы это 
 	; отложим на потом, — до того как изучим адресацию аргументов в стеке
 	; Пока же придется прибывать в полной неопределенности
			
 	add	esp, 20h	
 	; выталкиваем 0x20 байт. Поскольку, 20 байт (0x14) приходится на 
 	; структуру и 8 байт — на два следующих аргумента, получаем 
 	; 0x14+0x8=0x20, что и требовалось доказать.

 	pop	edi	
 	pop	esi	
 	mov	esp, ebp	
 	pop	ebp	
 	retn		
sub_401022	endp		

aHelloWorld	db 'Hello,World!',0     	; DATA XREF: sub_401022+8 o
 	align 4		
